屯門樓討論（5）熱烈狂賀屯門南站

屯門樓討論

屯門樓討論（2）

屯門樓討論（3）

屯門樓討論（4）

好奇問下點睇制裁對樓市影響

不過2個站整得黎都10幾年

起好啦咩？

起完西鐵實爆到仆街

新地fatfat

分分鐘V city上車都無位坐了

想喊😭終於係我隔離起地鐵站

但政府ed 濕鳩野 一日起開始起 一日都未慶祝得

你問下Sell HK 未起好泳池站係咪唔加價賣泳池

加兩個站，即係屯門等於而家天水圍，搭倒頭車先有位坐

朗屏元朗可以唔洗上車

終於

洗唔洗加兩個站呀痴線
原本諗住換樓換瓏門
而家真係要考慮下搬出屯門啦
頂唔撚順咁多人

等左好撚耐了（等多10年啦）

shk終於賣得啦
佢地等左消息落實公佈咁耐
分分鐘呢兩個月即刻出價單

瓏門撚表示不嬲都搭巴士

其實只不過原本506 507係屯門站上車嘅人改咗係新站上車姐

錯了，肯定有班巴士懦夫會做逃兵轉搭鐵

係者，但叫左多個選擇呀嘛
有時屯公大塞，樓下又西鐵總站咁方便
段新聞講到明泳池區係用黎釋放住宅潛力
姐係起硬樓啦

確定咗起同埋個站嚮邊咪架？

富建行去近唔近？😇

應該係湖翠路
係兆禧個到

起泳池唔起樓就不如咪柒起泳池站啦
個站十年後通車，再起得樓黎都15-20年，到時瓏門廿幾年樓，換過去泳池just fit

你覺得富健行去泳池近唔近

巴打都係三寶？

新聞話沿河興建以及「綠在屯門」要重置，咁我估龍門居富健對出條天橋行過去就差唔多到

點會呀，屯南個邊巴士線咁方便，大部份人都會揀搭巴士
而家吸引到一班人轉搭西鐵
最重要係有兩個站呀大佬

應該有上蓋樓

近到仆街

碼頭 同泳池 都有1層

恭喜

咁泳池站都係會近到仆街，果個位有幾大，都無乜位走啦

起碼帳面每間升100萬

本身有諗過買 泳池新盤
依家唔撚洗了 一定買唔起

屯門或成為大贏家（10年後）

起16區個站
謀埋巴士廠塊地
實係咁

不如討論下邊個屋苑成為大贏家？

泳池
shk新盤、南浪、嘉悅、海典

碼頭
海翠、啟豐、兆禧

雖然我果度都會受惠
但一諗返沙中綫搞左幾多年，就唔會有太大期望
2030 一定通唔到車

豐景園都希望帶動到啦

講到明唔起樓嘅話 泳池站唔會起

但我諗諗下，會唔會係講緊起公屋居屋

港鐵 d鐵路盤 唔會起公屋啦

已經ff緊10年後副身家 翻一翻

到時可以完夢買架保時捷玩

嗰塊地不嬲都係政府既，唔洗謀

運房局稱，設有第16區車站的屯門南延線能紓緩擠塞情況，而第16區車站有助釋放該區住宅發展潛力，增加房屋供應，特別提及造第16區車站和相關住宅發展，屯門游泳池及「綠在屯門」社區環保站需要重置。

2023年動工 2030年竣工

至於項目造價料約114億元，將會採用俗稱「物業+鐵路」的「擁有權」模式作融資。鐵路將於2023年動工建造，並在2030年竣工。

老老實實，我覺得最大贏家可能係新屯

保時捷你而家都買得啦
只係你唔捨得無回報之嘛

佢開頭話起個咩運動場呀嘛，而家應該起樓了

起居屋都有用過起運動場啦，屯門唔缺運動場

起碼有錢到 d錢攞黎抹屎都唔心痛先買大型玩具啦

依家買得到 但同我身家地位唔匹配

標準運動場得一個 按人口係唔合乎比例的

我都覺
個商場好似仲係港鐵嘅
分分鐘玩到YOHO MALL 咁

開咗站不得了

可能會大裝修 個商場廢到喊

但樓齡都普遍近30年
係泳池3寶20年樓下
到時起得黎 都唔知等唔等到

而家真係得樓上班居民用，一係富健龍門居啲人買老麥，係hea d

由於建造第16區車站和相關住宅發展，屯門游泳池及「綠在屯門」社區環保站需要重置。政府已在現有的屯門高爾夫球中心內物色重置屯門游泳池的可能選址，而具體計劃視乎技術可行性研究。政府亦會物色合適地點，重置「綠在屯門」社區環保站。

泳池搬過去高爾夫球場

坐西鐵去龍門居買宵夜

我好偶爾會行去個到間 家興 買嘢

平少少

比例可以改
同埋設施同津貼住宅永遠都係唔夠，愈多愈好，佢分分鐘用啲屎橋加個室內體育館就兩者兼得

商場黎計就應該海翠最受惠，新屯遠左啲
但樓價就新屯，因為改善最大係佢

海翠商場比較細，反而啟豐就
不過要等十年

最樂觀就十年
睇下沙中線延遲咗幾耐 超支咗幾多

十年之後都唔知仲會唔會hold住個盤
想換樓

海翠同啟豐分別係邊間公司睇場呀？好明顯海翠有絕對優勢啦

點同呢
南站係行地面，路線又唔係長
至於超支就

係喎....我明你講乜啦
其實我最怕海翠個商場因為要起站而無咗

換啦⋯⋯十年後係點無人知

今次係擁有權形式起 開支 超支都係港鐵負責 用上蓋發展/政府補貼
高鐵同沙中線都係服務經營權 直接政府比錢起

如果唔起過就應該唔夠樓底入鐵，起過既話即係要拆埋海翠？咪癲啦，唔存在呢個憂慮

咪係 個商場係海翠基座 仲要輕鐵總站

所以好想知個站起嚮邊，又要方便連接輕鐵站
唔通超嚮湖翠路上面

最合理南站係得泳池站無碼頭站
依家泳池去兆禧一個輕鐵站咁遠，起多個西鐵站無效益可言
乖乖地搭 507 啦

遲啲錦上路都有上蓋
元朗/朗屏/錦上路應該要等3-4班車先上到車

其實以前都有好多意見嚮邊到起站
包括湖景路上邊，收返個露天停車場，或者拆咗個凍倉起站

西鐵依家先 3 分鐘一班，要加密仲有大把空間

我target緊錦上路上蓋

可能平過荃灣西，貴過yoho

瓏門玩完 向公園果邊河上邊有條鐵路阻住個景
泳池咁大幅地起樓 到時都20幾年樓
又唔夠人新

錦上路不了 企車頂都唔掂

條河咁闊，一條鐵阻唔曬啦
同埋始終都係貼住市中心，賣點唔同
不過如果廿年後泳池上蓋起好，有向南/東南大則既話想搬過去就真既

搭倒頭車返屯碼再出市區

應該都係湖景路架喇

半個鐘都未返到錦上路

如果好似之前巴打貼果張圖要再去龍鼓灘過海就應該唔係湖景路喇
湖景路係倔頭路黎

半個鐘可能連返完屯碼出屯門都未到
最慘都係天水圍同兆康站，佢哋而家會搭倒頭車去屯門，唔知到時點呢

我通常wfh 唔洗理呢d問題

屯南都起的話 洪水橋應該係下個目標 因為都順路 而且路都鋪好

好感係
剛剛買左兆禧

到起好都4x年樓齡 參考返市區唐樓 仲有水位咩

原來拍左板相屯南站
唔怪得個標題係咁

純粹FF 係地鐵站隔離開心下
無考慮水位問題

講就咁講 起得黎 都預2033-35年
泳池3寶都仲有升值既動力 但唔多
因為泳池會起一批最新外型 配套設施
新屯 龍門居 到時再舊d
屯碼一樣情況 講交通 泳池你多數都巴士直出市區
仲會唔會因為有西鐵走去搭

其實幾年都知會食哂機場隧道同西鐵站優勢
我都有個363細單位 長渣收租 預左到死都唔會放

如果巴士廠個位都用埋
泳池上蓋最南邊向東南應該面向三聖灣海景
東南海景

個站最緊要係現有泳池位
泳池三寶行過去就近好多

到時有西鐵巴士線就唔會咁密
老實講，一個站都算
兩個站既話我認真考慮10年後搬出大西北
連埋洪水橋錦上路上蓋元朗埋新盤
大西北太多人啦，搭巴士出市區亦愈黎愈慢
d站多成咁我覺得同市區差唔多密度了

咁可能到時市中心南移去泳池
市中心區20年後都好老 加上冇乜發展空間
果幅地都幾大
起個大型屋苑 商場 姐係荃灣同荃灣西咁
有西鐵 有巴士轉車站入機場
果陣d樓先有值
依家因為呢d原因去買既話 食溢價 食死

屯門唔會有野取代到市中心既地位
佢起既商場點都唔會有屯門市廣場加vcity既商鋪多樣性
最多咪好似荃灣西咁比間donki你

泳池站果到之前好似講6千私樓 1萬公營房屋
如果起哂公屋會點

應該點都會起私樓 今次係靠上蓋補貼

所以我講 屯門同屯門泳池就好似 荃灣同荃灣西
但我覺得會唔會到時再係泳池去南站果到 1開2線
去三聖 黃金再 大嶼山 入港島 之前睇明日大魚方案

藍色虛線個條應該就係連去人工島 屯碼預留做轉車站

唔會係荃灣同荃灣西既關係，好簡單，本身荃灣綠楊千色南豐荃錦幾個場都唔大，仲要唔係話好近，咁先造就到後面city walk 配荃灣廣場跑出

屯市同v city 既規模已經食曬屯門大型商場既消費力，如果要另外起多個大場，一定要有主題，say homesquare 咁先有生存空間

至於三聖黃金大嶼山其實唔睇好，果邊啲樓太多，好難起到條重鐵入去仲要再穿返出去，情願龍鼓灘/屯碼易攪啲

之前政府文件講左優先考慮

佢條c線沿路一堆別墅，我唔知佢係高空跨過定點造喇
佢條c線係入咗掃管忽再飛出去，而唔係經黃金海岸

補多句，就算泳池去三聖，都要兜外圍海岸線走，中間太多樓，唔係咁易㗎葉師傅

應該似行地底 架空冇乜可能 連單車徑都搞咁耐就知 一搞到個海景好麻煩
同埋可能諗住掃管笏大量起樓呢 雖然而家都唔少

掃管笏真係沙漠區
2046都唔知有冇鐵路比佢地
我覺得呢到需要鐵路多過屯門泳池同碼頭
你地覺得掃管笏 黃金 大小欖 轉車站一路起輕軌 來回有冇得諗 比佢地博去轉車站

佢而家C條線係經避風塘海底 雖然畫嗰個可能求其連埋就算

但咁樣 屯公又便秘咁

巴士真係快好多，前提屯公要生性

點為之重鐵先， 唔可以係高架列車， 好似日本果種咁？

西鐵係方便屯門去元朗天水圍
出市區可能巴士更快

正wo, 如果真係有鐵， 我實換黃金， 掃管fuck果頭d 樓

但係連埋個人工島有排搞

女朋友好中意果頭，無計

2046左右啦

係都巴士廠啲地起啦

Y not both
巴士廠起完新商場 跟住新屯中駁條天橋過去順便改頭換面

新屯駁條天橋過河好長喎
搞好海翠就差唔多

最多咪同V City去市中心差唔多

本身係高架要插返落地底，又要掟隻急灣，仲要咁做無上蓋補貼比黨鐵，即係要政府比錢

我諗都係鳩畫居多

重鐵咪要家西鐵呢種，高架入黃金基金上無乜可能，果度海岸線咁多別墅，近山就分層大廈，點高架過去

如果要喺屯公上面起，啲灣對重鐵黎講又太急，同埋泳池點樣駁上屯公個位都係難題

我估巴士車場塊地最終同54區下場一樣，都係放棄商業面積，換做住宅面積，賣曬佢套現好過

新元中去yoho midtown 咁咋嘛

地鐵上蓋唔會起公屋啦
同埋個位應該起六千私樓後唔會夠位起一萬公屋
一萬公屋應該會搵其他位補比政府

嗰度成區有3.5個瓏門咁大，瓏門主打大兩房（以而家標準計）同三四房都開到2000伙，佢只要開多對細則，半個區造到6000伙私樓唔難，不過另外半個區做10000伙公營單位就真係難喇

起哂單人同2房公/居 幫大家上車

果到咁大幅地 唔起商場都整個大型停車場
話哂呢到咁多單位 起幾千個車位都唔過份

我唔明點解唔得wo 高架唔一定重鐵， 好似泰國bts , 日本懸掛式果款唔得咩速度有得控制嫁姐， 灣度又係

因為估計佢會駁住西鐵或者東涌線，依黨鐵既造法應該會匯入其中一條線，所以會用同一款車

講緊灣急係滿名山對出去到星堤對出果段，要高架就要騎住crossroads 同兩間小學，我真係唔知佢可以點騎

另外出口位係青泰路果堆別墅，基本上都唔洗諗

泰國BTS睇落都似重鐵，唔係鐵膠唔識

掃管忽有無邊度起左一千個車位？

我講泳池果到 唔起商場起停車場
果邊都幾缺車位
掃管笏 算把啦 之前d人想起條路博入屯公
但果邊點解唔起大商場既
咁咪自成一角好似天水圍咁

個頭會起公/居屋

我咪就係話掃管笏咁需要停車場都冇起到，點解你會覺得泳池會施捨啲車位俾你

近年地鐵上蓋幾乎都係係商場做基座，如果有商場 停車場會有既但有係成1000個就難啲

我諗都要睇返嗰一區本身仲負唔負擔到多一個商場，好似朗屏站咁，已經有YOHO MALL食晒成個市場，就唔會喺同區再起商場，盞大家一齊唔夠食

元朗商場真心麻麻，荃灣同屯門商場有規模好多。

隔離元朗po 有個gy die hard fans
小心佢入黎咬你

好難怪yoho mall，屯門同荃灣都有大大堆平民商場，佢被迫要將自己定去中高檔消費去減低同線競爭，同埋GY 叫得grand，都係想班中產滿足虛榮心，唔開啲中高檔鋪頭點襯得起佢地

屯南欠緊個似樣啲既商場，講緊起泳池站既話6000伙私樓就要起硬，本身個demand再加至少6000伙住戶既demand, 絕對有能力撐起一個似樣啲既商場啦，本身屯南加屯碼住戶17萬住戶都夠撐起個商場 就算佢啲上蓋唔係每一期都發展商場連成一個大型商場，至少會有個好似V city, 匯璽差唔多size 既商場啦

咁若果係v city 呢個size 就負擔到既，淨係擺超市、餐廳同日用品零售都夠撐場

不過若果講到屯市果個size 應該就唔會喇

vwalk 根本係屋村商場， 係外型好小小咁解

btw瓏門而家管理費幾錢

所以米話泳池就算唔起大型商場 都會起個細細地似V walk果類囉 夠應付日常所需啦
如果起大型果類就可以吸納埋屯碼果客源

條友出晒名元朗大總統黎
一有人講元朗國壞話就周圍咬人屈人係外區aa狗唔抵得元朗國咁完美所以唱衰元朗
yoho 屌打晒太古荃西奥運青衣

玻璃心過蝗蟈人

4蚊多啲啲

十零廿萬呎就點都有既，但最頂講市中心南移就難啲喇

偽中產

死穴 721

咁呢個當然啦
市中心地位難以取替
好似V walk ，黃竹坑果類三四十萬尺商場仔點都有既 話晒地鐵上蓋
但市中心連埋附近果幾個商場過百萬尺邊可以比較

突然之間唔想咁多人入黎屯門
西鐵又上唔到車又慢
now屯門>紅磡 12個站 聲稱38分鐘
遲下 屯門南>紅磡 有15個站 最小多7-10分鐘
未計繁忙時間 d撚樣上唔到都照迫 要開幾次門

巴士又上唔到車 上到都要塞屯公
掃管笏加泳池樓加好多公屋

西鐵站加多三個站 元朗？ 行大欖啦
我喺度諗住元朗嘅人揸車究竟係行屯門公路定大欖
一舊水隧道都幾甘

12-3年後可以再引證

咁中產定義好闊既，無話偽唔偽
統計處話月入一萬以上就係中產，薯片叔叔又話月入三十幾萬都係中產，
只要有心，你同我都係中產

講還講
唔尊重人在先，去到人身攻擊做咩仲客氣
我係元朗國fan, 最多唔同意但冇否定人意見啵
係你班人見唔同意就屈到人同意引罵戰啫

有d人好敏感

機場SkyCity會吸走好多屯南消費力
屯市中心唔會改就係Vcity，泳池最多係康城定位住宅區為主

所以話康城/V city咁既level差唔多啦 主要做超市 餐廳 普通零售都夠撐起個場，市中心個場太大，點都無可能比較得到同唔使去比

咁樣整嘅話嗰邊就好唔開陽
不過有規劃發展到起好 最好都2035
到時都唔知點

佢好似係面貼面嗰橦

仲j屯門南站
利申 準備搬出港島直接坐港島線

屯門係好住既
我都住咗廿年
不過要過海返工來回太遠

你就好啦 咁有錢

冇話屯門好差
不過冇嘢好J

唔係人人都係港島返工咁高尚

濕鳩舊樓
貪返工近姐
同屯市兩房單位差唔多價

D朋友全部都係屯門
第時難約

如果當初我返到屯門工
係想買卓仔
個廳咁大好好j

個d 乜鳩屯門南站 可能就未必會用得著
只係個加租同賣貴d既理由
唔係j唔j
而係起地鐵站係你隔離 升值是常識吧

雖然我唔太同意gy, 但幾欣賞你獨力撐起成個元朗po

但vcity 好多甲由，老鼠 令我卻卻地步
如果佢定位平過vcity 就好了
我估屯門之後發展應該似將軍澳發展mode , 將中係中心，坑口寶琳康城都有一堆屋苑商場
屯市就係將中位， 泳池， 掃管fuck , 碼頭，龍鼓灘d 新區就係起新商住區

樓價平囉，重點黎wo

高層未見過老鼠，5樓平台都無見過，聽親都係7樓花園戶，唔知係咪「6樓」機房穿上去

小強就真係多，我會用殺之不盡黎形用

掃管忽真心慳啲啦，龍鼓灘就有機會既，不過有排等

有數之不盡嘅小強
大定細定識飛 最驚呢d
你幾樓

好細隻唔識飛果啲，試過比心機殺左一日，殺左四十幾隻，而家都係用藥，叫做死埋一二邊唔係好覺眼咁囉

我係特色層對落幾層

係夜晚先有定日頭都有
係廚房定度度都有?
40幾隻好多下喎

其實關唔關附近係街市既原因呢， 我住呢邊樓齡都15 年， 都無甲由老鼠 反而臭屁蟲就有

廚房為主
有時都會走左出廳，留心啲既話不分晝夜都會見到
果日我係特登玩針對，翻轉全個廚房同士多房黎殺既

街市都有貢獻掛，我諗主力都應該係條河

咁誇張
以為有咁大個商場隔住會好d

商場d食肆咪就係個來源
呢d住幾高都好難避

會唔會誇張咗少少 40幾隻
比你講完 我驚訓訓下 爬咗入口

應該主要起私樓為主，6000伙私樓唔少，可以會分番3-4期起，都可能唔同發展商起，中間要留番啲空位，好似日出康城咁（其實己經好迫） 所以就算係瓏門3.5倍，都唔會所有期數起到貼一貼
所以一萬公屋最大機會係會屯門內河碼頭騰出空地起

老實講，時代廣場食肆多過v city 喇掛？
以前住時代果陣都無乜小強捉到，一年比盡幾隻，所以話食肆係原因，我有保留

其實瓏門都唔算起得特別密，如果真係要搾盡黎起，可以參考南昌街果堆單支

明明公私營比例係7:3
6000間私樓，應該要起返14000間津貼房屋

重點係泳池個位塞唔到咁多伙
所以主要係起私樓
無明文寫公私營比較樓宇要係同一個位起
所以我先話會係屯門內河碼頭果邊發展公營房屋補償番泳池上蓋拎走左既6000伙私樓，政府都好似想發展呢度
唔通mtr話要發展上蓋 就係拎黎發展公屋上蓋咩，如果係咁就唔會有屯門泳池呢個站啦

老老豆豆，個哥爾夫球場平時多唔多人玩？幾錢？

說出重點

例如屯碼去荃灣
大家點揀？

我就一定揀巴士59M
就算屯公塞車都快過你搭鐵...

仲未計搭鐵要轉車行上行落

西鐵屯門去荃灣不嬲都冇乜優勢 但係尖沙咀 紅磡 未來嘅會展 應該都唔慢

40幾隻

仲正
內河碼頭向南海景公屋

岩呀
如果出荃灣一定係59M,60M
但係出尖沙咀，西鐵就多一個選擇 起碼唔怕塞車 時間又差唔多 可能仲快小小
其實睇屯南延線發展唔係睇你出荃灣幾奈，係睇點配合將來成個交通網絡既發展，屯碼/泳池站或會成為將來屯門轉線既中轉站

我唔係話要喺曬嗰區起，亦都無可能，除非起到高過新屯

只係唔知6000同10000呢個數邊度黎

其實鐵只係鼓勵其他區既人搬入黎屯門咁解，屯門牛不嬲去邊都會巴士先
就算尖沙咀計，我相信都係59x美孚轉鐵/中轉站轉63x再旺角轉鐵快

2.4公里起兩個站，真係有D近

報紙佬講既野又唔使太諗真
6000好似係計出黎既，要起6000係私樓mtr先有錢賺cover起延線成本掛
至於10000公營房屋係跟當初公私營房屋比例計出黎，而家比例好似高左
但地面積係咁多就係咁多，變唔到大，就算而家成個泳池區啲樓加埋都係得3000幾伙，講緊面積同將會發展泳池西鐵站個面積差不多大，我計海典，嘉悅，南浪，豐景園，就算比你計埋翠寧，都係6000伙都唔夠 你話啦 起完6000伙私樓仲邊有位起埋公營房屋？實係屯門其他補番，自從林鄭plan出左之後，買樓既買家都偏向比多少少錢買兩房，發展傷仲會唔會起埋咁多開放式/一房黎賣，我係發展商都會起多啲400幾尺兩房，好賣又易賣好多

所以我先覺得市中心地位動搖唔到
巴士總站實有位坐
商場規模大應有盡有

旺角去太子600米 輕鐵洪水橋去坑尾村1700米

就係呢2.4公里已有輕鐵，再起多一條相同路線仲要咁密站，到不如直接起多啲樓仲好

多中上年紀既人
剩係發球，見到通常都係自備球棍
幾十蚊一個鐘一個發球區，咁上下

每月有一個星期日下午有得免費試玩

剩係星期六日去過 都多人，$60/hour 好似

輕鐵已經爆晒 唔會負荷到

咁近起2個站都傻
幾時會諮詢市民意見
要瘋狂入信反對

冇泳池站=冇上蓋
成條南延線資金來源就係靠賣樓 所以先唔使立法會批錢
你覺得有冇可能？

公屋地底化發展 岩嫁啦， 咪撚益班公屋仔， 不見天日

咁起碼頭站咪多鳩餘

仲有內河碼頭同龍鼓灘等緊起樓
碼頭站講明預留空間比未來發展 點會多餘

諗諗下個距離有d似元朗站同朗屏站

點會多餘 碼頭區住左好多人

架空列車駁到去機場好唔好？

DLLM起屯荃線啦

聽落好危險，打風要停駛

agree

輕鐵俾深井班人BAN咗
重鐵佢地計過無錢賺唔起

陳凡暗示過如果有足夠多人口， 果條鐵路可以放返上台面傾
只要搞管fuck keep 住賣地， 起樓， 終會成事

政府在《鐵路發展策略2014》提出的屯門南延綫，正式邀請港鐵開展詳細規劃及設計，並計劃在屯門第16區設中途站。有屯門「地膽」之稱的祥益地產總裁汪敦敬認為，屯門南延綫可謂打通屯門的任督二脈，現時區內樓價

巴打係汪狗

我都想有佢副身家，副body 唔洗喇
汪狗抄我

佢地一向都唔搭地鐵
憑咩比方便佢地

要轉車就唔搭姐
而家送俾你梗係講句多謝啦

咩要「憑咩」？
任何地方既人無地鐵之前都係唔搭地鐵ka la，乜料

講多如 不如講泳池仲多知過係碼頭起
係因為要港鐵自資 去起南站 先比佢起泳池樓
唔係邊個同你做蝕本生意

依家碼頭果邊樓價咩情形？
15k 1尺未

當年嘅屯門紀錄片
說好的自給自足嘅城市規劃呢
設計上就好完美 執行上呢幾十年屯門人食咗幾多屎

而家連規劃失當都冇人再理
插針起樓 跨區返工返學等閒事
正苦

屌買左御半山開始後悔

點解買個陣冇諗到呢d咩

買左唔好諗啦

山山有咩唔好

有 不過果陣諗住都係上左車先，自己都鐘意屯門區入面住

依家最後可能都唔會入伙山山 ， 住第二個單位。擺係到租算

果陣主要都係考慮景峰果區密度

買山山，食半餐。

老老豆豆 唔係想打擊你你想租咩價位
同埋有咩人會租山山黎住 同埋到時一定好多盤
鬥平 我自己寧願租龍床盤

準備跳樓

撻訂保平安

[member]女朋友都想幫輕下，覺得另一層租租得少， 覺得唔住新都無所謂， 依家我地都未結婚都應該未咁快一齊住［/member]

燒左層樓算

海榮個盤應該好貴
樓花期短，新鴻基再加港鐵站

仲有10年先起好既西鐵都可以黎拎做賣點
我諗開18-20k/呎

概念股咁 你相信就會有

唔奇華懋個朗城匯都要16k一尺
佢交通仲要再好d
同區既新樓山山 珀御 瓏門果d就會覺得好抵

處係值錢d

瓏門珀御都仲叫新樓？

打漏半新

依個價市區都買到

買到市區新樓?

The campton

果個都叫市區?

咁乜先叫市區？

中/高層

樓下垃圾房仲要買低層真係自殺

果度唔叫市區？你弱智？

九龍都唔係市區

新屯中點止20年樓呀報紙佬

果度係市區中既市區囉

估唔到咁都有笑

2020年喇，唔係個個都中意市區嫁

59x美孚轉鐵
好明顯你唔熟碼頭

我真係唔熟，碼頭去尖咀, say 海港城，應該行咩路線？

差少少 荔枝角轉車
海港城就去柯士甸站

Ok，荔枝角轉車我認同，我58x都係荔枝角轉
但如果柯士甸就都係美孚轉好啲

美孚定荔枝角轉車會顯示到我熟唔熟碼頭？

Why not 260x

又唔一定嘅
咁但係如果你有留意嘅都知585967啲站全部一樣
咁荔枝角轉車就真係行少啲

都係，如果柯士甸可以260
未試過柯士甸去海港城，試過中港城去柯士甸都覺得好遠

其實好少搭58，有得揀我都一定係63 旺角先轉車

想住市中心 63x直出直入

屯公轉囉，我見好多人都係屯公上車

二等公民(市中心以外)先用轉車站
位又冇得我揀 又要上上落落 又要食風你用埋我嗰份

又唔同既...63x 有時半個鐘一班
同時間既58x 10 分鐘一班， 可以涼住冷氣hea 到MK

利申， 虹橋站隨時三架58 都見唔到一架63

KMB APP
不過返屯門嗰程麻煩啲
冇得就時間去等車

咁本身如果唔齊線/趕時間都無辦法，早排巴士疏果陣，我趕時間都會58m/68a 去轉車站等旺角車

日日都搭咁滯，通常都校啱時間去到站頭3分鐘內上車

中港城去柯士甸唔遠啦，260X 站位同柯士甸車頭出已經差好遠，後者過條隧道經過私處中心就到
問題係屯碼出發輕鐵轉西鐵 48 分鐘穩陣到美孚，呢個時間已經預埋輕鐵等車
59M 59X 是但一架出發經美樂上公路成日塞燈，淨係屯碼去美樂有時都用咗 5 分鐘，仲要新屯中龍門一上 50 個客同你慢慢拍八達通，去到美孚如果屯公塞一塞同鐵打和都似，仲未計荃灣路會塞
如果總站出發，出九龍都係搭鐵最穩陣

根據我近呢幾個月嘅經驗
59x 碼頭4點幾去到美孚要28-40
計埋食燈同慢揸
基本上只係撞車先會慢過龜

如果你而家出九龍都搭鐵，咁有車站就慳到15分鐘嘅
朝早有巴士線，48分鐘應該夠59轉63x 去到旺角

有南站就慳到15分鐘

我返工返 10 點，啱啱過咗巴士專線，成堆貨櫃車上斜慢駛和你塞，所以肯定搭鐵
不過朝早正嘅，出上環先 8 個字

中原地產屯門卓爾居分行副區域營業經理陳錦明表示，屯門卓爾居6座極高層D室，實用面積540平方呎，建築面積692平方呎，2房間隔，向東南，景觀開揚，業主以818萬元將單位易手，為同類單位新高價，實用呎價

住良田表示都好少用

Cls 係咪顛架

8 球

咁咪唔換囉，無計嫁

個仔大學畢業 已經好樂觀

個頭講都無講過 唔洗諗條鐵啦

呢個價唔買瓏門可以有咩理由？

用得極高層黎形容多數都係鳳凰樓，東南，卓爾居入面既一線兩房樓王黎
同價錢買瓏門都唔計你細間啲，唔會係鳳凰樓，仲好大機會係西南/東北

怕甲由老鼠掛

俾我就買瓏門
grand好多

而且卓仔開始有老態

卓爾居咁舊 買果個真係傻仔

講緊800萬喔師兄
比我都買瓏門啦

其實我唔鐘意瓏門呎價又貴 隻則又唔好用
卓仔廳大房大又做到旺中帶靜

我2年前買
睇完瓏門再睇舊樓
瓏門真買唔落手
同價錢真起碼差100呎
窗台唔計實呎，露台計實呎已經差好鬼遠！

個個屋苑都好熟 大戶

咁露台計又好正常 你真係會用到

瓏門已經唔算無窗台
如果全屋都大窗台我第一下就諗到疊茵
咁瓏門2房都同到疊茵575比，分分鐘仲有找，就緊係擺明爭左100呎啦，爭既主因唔係窗台露台，而係呎價

不過都係嗰句，自住真係自己鐘意就ok，投資先再諗其他因素，瓏門喺屯門嘅獨特性暫時未搵到對手，我唔會話瓏門呢一刻唔值呢個溢價

天生樓 滿名山 果種 就真係無 玻璃幕牆 發水

窗台唔係唔計實用既咩
你講瓏門2房都大過疊茵575

喂師傅，當我講得唔清楚，我係講瓏門兩房個價夠買疊茵575有突
但係你窗台嗰句擺明無睇樓上同埋我講緊乜喎

我絕對認同你講budget問題
同一呎價，瓏門算係屯門數一數二貴，質素配套都係數一數二好

我上面所講只係
同一價位，我寧願將d錢放左落去實用呎價都好過放左落去配套，更甚係我自己唔鐘意露頭，因為就算係屋企我都唔開窗
唔開窗黎計、窗台唔計實用，但我就會真用得著，放張墊坐下都仲得，仲係室內無昆蟲
但露台就係一定會有昆蟲，所以對我黎講就變左唔實用啦

就以上先係我想講窗台露台取捨

最近瓏門都有d 73x萬左右 2房成交

我住緊都係7百幾萬，3房65x尺
所以就係budget唔夠
實用65x瓏門我諗要900-1000萬

兩房想換3房， 8m 左右有咩推介？？

瓏門牆身厚30cm
所以同一實呎下室內可用空間會細左

住開邊頭？
第一時間諗到南浪細3房同倚南

瓏門都唔係幅幅牆30既
間隔牆都係7.5-10，我諗呢度都唔算好過份

慧豐？

老老實實住屯門碼頭既人有幾多用西鐵
西鐵行屯天元 成大個圈

巴士屯門碼頭本身就係總站 出九龍有59x 港島又有962系列或者 59X出轉車站轉960系列
返工時間巴士行巴士專用線 直接出市區

只要巴士線唔塞 巴士差唔多係最快 快過西鐵幾十倍 又唔洗同人逼

我怕到時起完站起完樓 d人都係揸車同坐巴士
唔洗等屯門西開發 到時屯門公路 連埋條巴士專用線真係日日塞車

有錢汁下條屯公好過啦政府

屯碼JJ

市中心呀，睇過市中心除左瓏門，其他都舊又貴

市中心584/592好很貴，根本無人放，啲價亂咁嗌
不過呢個價瓏門又未買到，搬其他位你又肯定唔慣，好尷尬

西鐵係用黎去元朗

遠少少 深井點睇
如果揸車就幾好住
浪翠園呎價11000出頭
行青山公路 少塞車

巴士深井都有車出轉車站

唔係呀
前幾個post都有半自爆過...碼頭濕氣太重同好舊下，唔啱我

無留意到
成個屯門其實大部分屋苑都係咁上下樓齡

你叫個住慣屯市既人搬去深井

撻細訂係咪蝕2% 樓價佣金同個訂金？ 仲有無其他

所以我都好頭痕，睇緊置樂果邊果幾個屋苑

點解要咁做

翠林有無睇過？

機場隧道個出口係駁住個迴旋處，通車之後會塞成點

唔好歧視深井啦 睇上去幾好住

無歧視深井，只係兩區個生活習慣未免太大分別嘛...

屯公早幾年先執過 同埋執緊個陣會生不如死

無錯，拜託唔好再執
同埋屯公係死條路無拉直，條路沿住山彎彎曲曲咁，你再加闊盞攪到啲灣深到hihi，要徹底改善一係就開左座山拉直佢，但係應該都唔會咁做，咁就咪再執喇唔該

覺得樓價會大跌？

唔係其他嘢 想知係咪仲有無其他要蝕

雙邊佣加訂金，不過已經好甘一定要撻的？

最壞打算

成4% 當600萬樓都係24萬姐
撻訂保平安

果然連登仔大把錢唔至在

點單雙數車牌啊
根本實際操作唔到

借唔到錢？
搵二線按揭公司試下啦
4% wo 好傷

如果借唔到錢，要計計自己要挨幾耐先返到銀行
年中見唔少人死攬層樓，供財仔供到自己都收埋皮

分享單趣聞
有個朋友買左屯門區半新樓
佢黎到我屋企 話覺得我屋企好似實用d
咁我同佢講下露台工作平台個d 發水野啦

跟住佢好震驚咁話我聽「佢屋企個露台同工作平台唔計入實用」

最後佢終於明白左 佢比地產佬呃鳩左

地產佬話啲牆唔計入實用面積都聽過

咁買賣2手都要收稅啦
好多mk 都買車揸

AA狗 真係賤

巴打，唔係想打擊你，
但係有好多父幹型MK有錢過我同你
似乎最終無得揸車嘅係......

我唔介意冇得揸 我反而想有個藉口唔揸
香港地 唔係有小朋友/老人 我都覺得冇乜必要揸車

我老闆話升咗職先會考慮買車
但其實平時都無咩需要揸車

係咪落名啊？

其實揸車有時都好煩
連320位都無 又唔熟路 真係唔知點

開頭搭車返工 覺得落雨個陣好撚辛苦
後來楂車返工 又覺得係巴士訓下舒服d
唔楂車個日係放工個陣又懷念楂車既好

依家間中唔想楂都會搭下車返工

就係楂緊幾皮一部既車😘

估撚到
聯名lo咁 蝕幾萬蚊痴d解 好過依家數2/30個

我有fd都係係咁

係咪 其中一方 有份出錢 但無份落名啊？

一係簽份借據 一係聯名啦
無野解決唔到既
唔好on99輸幾十萬

賣家肯同你搞過就可以加名落去
我個fd就係咁 臨約佢名
後黎對方家長唔同意 要加名 乜乜柒柒咁

係咪只係簽左臨約？
賣方ok aa肯幫你搞就得 唔洗比錢的

你依家買完 再加名 係叫轉讓 要比辣招
唔係15%咩 定頭一年要20？ 咁on9既野無了解過 不過15定20都無分別啦

恭喜巴打解決到

當時我fd（女） 個情況仲複雜
佢既未來老爺奶奶死都要夾一半首期 落名 搞到on99咁
其實我個fd係夠錢自己一個比曬首期

你一早就唔應該要佢屋企出錢啦

租部的士揸 又平 同埋入氣
唔洗有的士牌
當私家車咁渣

依d 長老真係on99
乜都要理
其實都結婚買樓既年紀
由得d 後生自己傾掂數咪算啦

依d外父外母
你依家自己比曬係一個正確決定

細訂密食當三番
依家仲可以掛高d

去歐遊影婚紗相 好過比on9政府

離婚都有得分半
其實落邊個名根本唔重要

如果未結婚就諗離婚，其實仲應唔應該結婚

唔用長命契

分權紅巴99% 女方1% 會唔會解決到雙方既concern

利嘉閣梁桂華表示，屯門萬寶大廈高層G室銀主盤，實用面積約279方呎，兩房間隔，放盤約一星期後，獲新買家以370.1萬港元承接，呎價約13,265元。
原業主則於2016年10月以約262.8萬元購入，持貨約3年多，現轉手帳面升值約107.3萬元或約41%。
他補充，新買家為區內分支家庭，銀行估足價下，與家人商量後決定入市自住。
另外，萬寶大廈5月份共錄得兩宗二手成交，目前仍約3個放盤，入場價由360萬元起。

連廢西3寶都有得賺
其實1516買新樓個班人點解有d會輸

雖然成日俾人笑, 跌又跌先過人
但其實好多成交, 又估到價, 反而景峰個邊環境質素明明好d, 但係成交唔多, 估價好大延遲

lump sum 問題
400下 個個都覺得負擔到上咗車先

銀主盤要先有得買

岩 同埋個市唔好 點敢買貴樓

即破頂 勁

【二手成交】屯門邁亞美海灣3房990萬沽 歷史新高

永久海景 屯門南站 機場隧道 港豬澳 3房
每樣計值200萬 仲有10萬找

似係呢個盤

個海景真係幾靚既

個陣睇租盤, aa 話邁亞美大廈仲係用鐵喉, d 水污糟
同埋隔音好差

然後就skip 左無睇了

睇片都feel 到漏水

個露台比你坐出去睇下景一流

其實我自己對海景樓真係麻麻
去旅行去d熱既國家住一個禮拜海景酒店就爽
到真係要長住就麻麻，冬天凍到仆街，又潮濕
我自住樓鍾意望城景,夜晚燈光璀璨多d

女人: 「喂! 關窗啦! d 蚊入哂黎!!」

海景好正

有畫面我女人都話夜晚閂窗瞓，咪嚟有曱甴入屋

我係做屌個個
因為我好易比蚊咬
寧願焗住都唔想開窗

屯門海景向南應該好啲冇咁凍 起碼冬天有太陽入屋

但邁亞美又舊又漏水真係...
預多筆全爆同大維修

深井同屯市個環境都差好遠， 個望汀九海景，世界級 , 屯市望舊樓 揸車出荃灣唔洗三分鐘

屯公起雙層路， 現有路段加建上蓋，雙層行車，加埋有8條線， 諗唔諗得過

我覺得置樂幾好住
重點睇你有無揸車

唔得啦，掃管笏同深井居民肯定屌爆你，影響佢哋景觀

同埋我當你全條屯門公路都加到上層，去到荃灣路/葵涌一樣會收皮

濕氣重
凍又凍過人 熱又熱過人
向南太陽入屋比到盡你日頭暖啲，入夜即刻凍死

冇用
問題係上上落落多灣位，又多出入口cut線撚
對駕駛人士要求高

隔離大欖早繁一樣多車但意外率明顯低好多

向南海景夏天點會熱過人 起碼有海風 夏天又唔曬
元朗冇海景都唔使咁

你明唔明濕度對體感影響大過溫度好多
同你講科學
元朗係無海景（除非超高層望后海灣）
老實講，屯門南個海景唔係咁好J咋，同將軍澳嗰個一樣係黑海，夜晚冇嘢睇。海景要市區維港兩岸先靚

利：有朋友慧豐園house
間唔時上去玩

呢樣真， 反而你話民意屌爆無乜說服力 反正政府都唔會聽民意

香港赤道城市都叫凍

咁向南一定好過向北好多
我講緊成區，近海係比較濕會影響體感

你失左憶2016年凍到仆晒街
想講，我住過歐洲一排，香港嘅濕凍係辛苦過歐洲乾凍

其實唔凍囉，係班人孱弱姐 香港天氣已經係好穩定， 人愈大怕熱太過怕凍， 凍可以著衫，熱可以點

屯南望到機場點都光過將軍澳嘛

咁又係
將軍澳嗰個真係全黑

阿政府覺得呢個plan 幫唔到佢其他plan 就會「聽」民意啦

我聽過 最好係東南 最閪係西北
咁其他係咪冇乜分別
自己不嬲住緊東北
去人地屋企 有西南 西北 東南 正東
但又唔覺有咩分別

假民主

我自己覺得有少少西嘅西南好啲，say 10度內既西
因為下晝太陽勁啲，有少少西間屋一定唔會發霉

望住對岸機場燈光，搖望飛機升降
海面船上光影

不過一吹西南風就聽到飛機聲，船嘅廢氣微粒吹哂又屋

我屋企向西南
一到秋天就西斜入屋，曬鹹魚啱哂

以前，向南樓最好，冬暖夏涼
向東：朝早5，6點會曬醒你，又熱
向西：西斜，仲熱
向北：夏天無太陽，冬天食北風

現代：一部冷暖變頻機就解決哂啦

我未住而家呢間屋嘅時候都係覺得冷氣機KO 曬，但係而家真係覺得前人好有智慧

以前d人話：買樓要買向南樓

而家邊有哩支歌仔唱呀

你廢就廢啦 得閒做下GYM啦潺仔

我到而家都仲記得我簽而家間屋嗰日，本身都無諗住買呢隻則，因為我覺得佢性價比唔高

但係睇樓嗰時，我仲記得係夏天晏就，間屋曬到熱辣辣，一入屋阿經紀好醒目咁開曬對流露台門，唔洗兩分鐘間屋就涼曬，我就知道係佢喇

怕凍係要食肥自己

邏輯上佢啱，你只可以話出題條友好鳩

向南樓一定係最好
之後東西各有各好，有d人鐘意下午有陽光入屋，其實唔係對正西面唔會真係太熱
只要一定一定唔好向北就ok
冬天係間屋凍撚過出街

以前愛絲基摩人係食海狗等高脂肪食物，仲要係生食
係哩幾十年先改變之嘛

風水樓
難怪捽碟巴你風生水起啦

住過一間屋廳東房北，冬天閂唔閂房門，喺廳個感覺係極大差異，開房門凍到牙骹都震

而家住向南冬天可以短衫短褲，點會無分別

利申：唔鐘意開暖氣/暖爐，好乾

好耐以前住果到向東北，一打風就食哂風，冬天凍到飛起

以前公司向正西，無遮無擋，食完飯無耐就曬死熱死，開冷氣都幫助不大

搬去一個單位住咗幾個月，我瞓間房向正東，果時好似7，8月，朝朝5，6點就曬醒我

就算我而家屋企都係，間房向西有西斜係熱（十月後嚴重d),但夏天開始朝朝早個太陽光射向對面樓再反射落我間房
其實有時月光都幾曬架

你估中, 向東朝早係會曬鳩醒咖

實會

向北屋企會好暗，有機會無陽光入屋

玻璃貼隔熱膜，用遮光布，床唔好太近窗就得

拍曬咪裝兩層窗簾囉...一層紗一層布

紗簾我都有裝，無乜用，隔熱膜就堅正

應該學樓上巴打話用遮光布 而家屋企都用緊

我覺得玻璃隔熱膜無乜用
以前公司d窗貼哂都係咁熱
最怕痴得唔好起哂泡

你公司西斜梗係頂唔順啦，向東朝早啲陽光，隔熱膜夠做

開冷氣都唔撚掂啦西斜

想問下向東南又好唔好呢

我廢 住唔起屯碼
要搬入元朗

CLS打手打到要人身攻擊 嗱你引罵戰喇
話房屋台班AA業主水平低 真係冇錯

不過比我揀買樓向東定向西，我就揀向西
都係想瞓耐d啫

屌...起底原來又係荃灣閪
荃灣AA業主特別低賤

其實配到南，就乜都ok

公司另一個office,又係正西，玻璃幕牆寫字樓，一到下晝就
管理處都痴咗隔熱膜，塊玻璃都熱脹到拍拍聲

乜鳩AA業主 LOL
你呢D廢柴排骨仔幾時去做下GYM

#241101 屌你P牌鳩

差唔多結婚，同女朋友加埋月入6萬到。
首期有100萬，住開兆麟恆福個頭，有無介紹？

都係泳池三寶啦

SHK 泳池盤

呢個有留意，經紀話6月尾有價單，但入場費最少都700萬。
唔想供得太辛苦，想平平地買個500萬到2房二手樓上車先。但好似都係得低層單位揀

SHK 兩房應該夠買南浪三房
500萬咁連三寶都諗唔到，得豐景園同翠寧
兆麟500應該得401，無得諗

置樂有得揀

如果500萬我會揀市廣場或者時代 過多幾年換都易換d

置樂一係買平啲，一係買700左右果啲3房，500買置樂無乜so

以前住向西 下晝真係好曬加熱

依加住東南十幾年 加對流窗 夏天有時都好好風

下晝有陽光得黎又唔會曬到入屋

5m頭都買到置樂花園3房
不過都39年樓齡 第時轉手難 而且保安麻麻地

置樂花園就真係不如加多少少澤豐花園

咩方向
開露台同廳窗對流？
btw 諗返自己住東北 夏天唔洗點開冷氣
冬天都幾冬 我以為係正常 依家先知係因為東北

泳池站會起港鐵
買返泳池區應該仲大水位喎

樓主夠買二手恆福，豐景，泳池盤又唔知幾時先係關鍵日期，南浪被泳池盤新公屋擋哂啲景

近屋企人又高升值能力
買返泳池區

到時買左向西 比人朝早反射就好笑

加多小小係大忌，你早兩日先屌完我

點會曲？
東南係出名靚方向喎
卓仔東南仲要開揚，一定貴

澤豐花園加完都係500內喎

開揚要高層
卓仔我會揀運動場果邊景 (我自己既話）
不過好似係西北
東南係出名靚 我同意

卓係運動場靚啲，但西北不了
講東南靚景，問過泳池三寶未

買完都仲要等10年先有西鐵
水位係邊
仲有 分分鐘又傾唔掂 唔洗港鐵泳池站賣樓
政府比錢起屯南 再起公屋居屋係泳池
真係有規劃同埋選址 先再諗都未遲
我覺得唔值得依家入去食溢價

要1定2房
新定半新 舊 又得唔得
交通 覺得重唔重要？邊到返工

咁加多小小買卓仔 貴1球
都係多10萬首期

頂，當我用錯字，澤豐同置樂其實真係差唔多價，唔洗點加

我而家間房咪係囉

通常都係炒概念
反而覺得泳池仲有水位
因為岩岩先確認
二手仲未炒高住 開埋新地盤就難講

用幾塊遮光布窗簾

幾年前講話起南站時，碼頭樓價同商舖已經炒高一浸
遲下確實動工，個樓價

我用百葉簾

反而估唔到會有泳池站
所以我覺得有水位

講開又開 碼頭果邊d樓 好心佢地就翻新下d外牆啦
新屯中 翻新左 即刻唔同哂

之前講過 港鐵唔會咁on9 自資去起南站
對佢冇乜好處
所以政府比佢起埋泳池樓 泳池站 反正都要經過
成百幾億 起去南站 我諗唔到有咩原因 港鐵要咁做
蝕硬
政府又覺得批唔到錢比港鐵起南站
因為人口又唔係特別多 但洗百幾億
出巿區既時間又冇乜點短到 過唔到財會
所以就衍生出泳池站

都係因為有個泳池區先加快到佢件事
有利益港鐵先肯做嘅

新屯中 當年翻新時樓齡都唔係好高
解會咁早就做翻新？

唉⋯當年海翠維修停車場都搞到一鑊泡，外牆翻新應該仲難搞
蛋糕樓一話要做外牆翻身通常都係觀音頭掃把腳（我只知道新屯中，新葵芳花園）

邁阿美，慧豐園應該都係錢問題，所以做局部維修

可能關跌過外牆石屎事
好似嚮 停車場入口對上

係
見到兆山真係有d唔開胃

最少要2房，新舊無拘，因為屋企人做裝修，可以自己搞。
最緊要夠實用，想開陽啲，唔想太低層。
交通都重要既，兩個都返港島，但屯門其實交通都咁上下。

唔睇返恒福？

都幾難滿足到
我見市廣場細2房 呢排成交都係400尾 500頭
但3xx 呎 2房
滿足到你交通方便 2房 既要求

恒福 返港島都方便 行去對面兆麟好似有962x
仲有個濕尻垃圾會所比你游下水

朝早冇962X

返港島好似豐景好過恆福喎

恆福好少放盤，同埋我budget 只買到A/H 單位。一定係向北

鋼煉第一法則
等價交換 一定要有取捨

50多啦，2030起唔好架，保守計，2035到2040啦
中途又要做大維修，又要捱十幾年，真係人都癲，5x年樓齡，深水埗咁靚位都無咩肉食啦，何況咁山卡拉，最大原因係做唔到長按揭，邊有人比咁多首期買，貪佢夠舊咩

重點 個西鐵你南站上車 去到紅磡 兜咁大個圈
屯碼人 應該都係揀巴士

放心，到時cut硬班次
又唔係市中心地方，唔會留返咁多巴士線比你，你對比返兆康站就知
其實我個人不嬲反對起屯門南站，一黎應該會無左部份湖山，二黎其實而家屯門根本好完善，再加野落去只會太多人，搞到唔好住
而家仲要一起起兩個，大家自求多福啦

屯門南站去到尖東, 成12個站 諗起都覺得遠

其實湖山已經準備產走成座山起公屋

多人都唔係問題 但d人既質素

其實南站作用只係加強區內連接
區外巴士線係唔會影響

巴打講得岩呀

要出九龍嗰啲依然會搭巴士
去屯門至元朗就會搭西鐵，車程都會大大縮短

無錯呀
有住開屯門碼頭既人就知
每日朝早坐輕鐵去元朗既614
同去西鐵既507 都企滿晒人
屯南站唔一定係方便你出市區
但絕對係能夠加強區內交通效益

想問下 座向 其實係講 窗位 定係計大門？？

大家點睇龍成花園，如果比多少少550萬好似都買到二房，座向ok

風水嘢唔識
但我地係講窗口方向
例如廳窗向西，廁所窗向東

On9咩大門
梗係講緊窗+外牆（見光）主要座向
通常有一主一副

朝早繁忙時間返港島唔係太方便 要經黃金

其實效益ok
試諗吓屯碼到時10-15分鐘生活圈可延伸到V city+yoho
大西北人又可以15分鐘重鐵極速到海灘

除咗507 614，條506、K52濕鳩巴士都好垃圾
起左屯南就可以正式摺咗佢

區內人 好似我咁 我生活圈最多去到置樂 屯碼有既 市中心都有齊 所以唔會入屯碼

有屯門南站快左既 可能多少少機會過去既

咁其實方便區內人去下v city or yoho mall既
起左個站方便左就會去多啲yoho mall
如果唔係其他好少去元朗
屯碼去元朗分分鐘慢過出市區九龍

Shk 泳池新盤有價單未？

出嗰時大把AA上黎開Post 提你，放心啦

cut507 你有冇諗過田景人既感受
我成日田景去市中心

505仲快過507啦 同埋九巴已經裝咗拍卡機係華都 準備搞雙向分段收費

咁走左部505 你cut左507 咪有排等

其實我諗佢係想講506同k52可以摺左佢姐

正解
輕鐵唔cut得啦，大西北都冇巴士

如果通左關. 多返支那自由行,
v city 你行過一次之後唔會想再去.

喺屯元天冇巴士作為區內交通前提下
輕鐵唔應該cut

其實我支持搞好啲輕鐵，符合綠色城市概念
空氣都好啲

邊會Cut K52呀⋯⋯
住龍鼓灘d人唔放過佢呀

可以重組/縮短d路線
屯門堆K巴路線太長啦

K52去龍鼓灘
點解要摺？
屯南站同龍鼓灘好遠距離

其實K52最少都要來回置樂同龍鼓灘啦，可能唔洗去屯市同兜碼頭，直接泳池湖景就入龍鼓灘咁

開緊會講屯南了

邊到？

我又唔覺真係開左屯南站會cut車
最多重組下路線

可能縮短路程至屯碼/置樂，同時加密班次

輕輕推下post

初步車站選址

係咪短過朗屏>元朗
最小都要5min 先到屯門
屯碼去市中心食飯就真係快左好多

最新公布？

不過都係個個位 同之前講既無分別

根據fb鐵路迷資料 長過朗屏元朗 尖東紅磡
同奧運南昌差不多

今日攞咗上立法會傾

我講碼頭去泳池 泳池去屯門站
唔係碼頭去屯門

屯門站去泳池1.25km 泳池去碼頭1.16km
朗屏元朗1.04km 尖東紅磡1.08km 紅磡何文田0.77km
南昌奧運1.17km

你贏

其實兩者都唔算好近炸

之前跑步 跑果邊 我覺得ok 唔係好遠
黎緊條河唔靚了 壓迫左

樓價升就得

我之前都會泳池行去碼頭 食馬哥奇兵 係近既講真

慘囉⋯⋯湖景路以後咪不見天日

如果起埋天橋去海典軒
海典軒同南浪行去搭西鐵都全程唔怕落雨

aa話 泳池 2房 780-830
邊個會買

唔撚係掛 瓏門都買到喔
幾時開賣？

樓價升 但都要平衡返社區嘅舒適度
咁樣做人好壓迫 返工放工要迫車
返到屋企要迫納米樓 望出窗外面仲要咁迫
真係會痴線

好似月尾 7月頭 aa講 信1% 好

樓價升左 你嫌唔好住 可以賣左佢 搬架嘛

聽住先 唔洗信

再唔賣當現樓賣了

西鐵盤好顛

條西鐵仲要2030 先話起好
按照過住經驗 再Delay 返2-3年
姐係 13年後先起到

問題係呢個根本唔係西鐵盤
未計折扣，呢個價差唔多，呢到唔會低過預半餐

佢2房賣780-830 我寧願買瓏門
起碼有得即住同有得即用西鐵先

本身諗住買泳池三寶,個新盤一開應該連三寶個價都升唔小

不過佢超短樓花期 一年都無
全新樓連埋電器，呢個價唔奇

700 樓下唔好太舊，有冇兩間大房/可以打通嘅三房選擇 ?

你呢句，預半餐果時我都係咁講，結果係一樣大把人買
呢到景同位都靚過預半餐，無乜可能賣低過佢

其實所謂送埋啲電器俾你 都計埋錢
仲要睇下咩質素

泳池3寶 升硬 要入市就快
一定睇住價單黎開

靚景果個價 都應該唔使諗
博下望樓果d 平d

唔知會唔會有d 低層望南浪 1房做5m以下

珀御一房都叫緊600萬
除非得啲300尺細則 如果唔係都好難5m樓下
開放式就有可能

1房有難度 開放式 2xx呎我諗有
20k呎左右

珀御1房都6球 比多小小買瓏門

有冇人對聚康山莊有興趣

其實唔係人人都想住瓏門嘅，都要睇近唔近屋企人，同埋生活網絡係點

佢個到無開放式

發展商傳統上都有1個半個單位平dd 扮入場費低

唔知係咪因為個個都開到同瓏仔差唔多價
搞到有種比多小小既感覺

又係一千零一個 最低層 最細單位 西北望樓
其他就貴到爆

我有朋友買左wetland 都要13.6k 望馬路
佢話 個個都爭住抽

其實你諗返良田健生新圍咁多戶，珀御同豐連得咁少戶，淨係分支家庭都買曬有突，個價肯定癲架喎

當年都想抽 不過屋企人話 唔值
結果升到啪啪聲
果陣去租車位用 aa狗叫我買車位 呢區車多位細
100萬就買到 我冇買
都升左5成 但租金依家都係3K 左右

以前未起珀御豐連大把露天位，果時幾十萬都有交易
不過而家無曬爛地又無起返車場

一手珀御應該都唔係賺好多，豐連就真係啪啪聲啦，嗰時豐連市場都係話佢開得平

豐連果位係冇咁靚 又近寶田
但低水 好似8千幾蚊呎

近嶺南宿舍，嘈到飛起，疊茵庭都係

豐連珀御乜都唔做，鬆ssd即放都執50萬up啦
個時定價好平
不過好難抽

疊茵無聚康咁近宿舍啦，疊茵應該都係8月迎新果輪嘈啫，聚康就真係全年都嘈喇

無住過，純FF

豐連應該唔止50啦，買入價低咁多，應該最少都賺一球起啦

無查返個價，純靠印象講個保守估計出黎
豐連好似真係有1球up

剛剛睇返記錄，豐連平均賺50%以上走人

50% 買樓日日賺

唔止
當年有入票，2百零萬已經有開放式
依家好似賣到4球up

巴打放緊盤？

nope

我反而想知係唔係真係咁嘈

我住過hall 無講到咁誇

Thanks
而家都留意緊個邊d盤
唔係好想揀叠茵但聚康好難有平盤

一樣諗法 聚康本身早一兩個月有5百頭盤 升返晒

我兩個月前開始睇都未見過有500頭

你咩size

445同428都有睇過
鍾意428多d因為個窗台

退一步諗下豫豐點睇

自己行一次, 唔係人人接受到個路程

其實點解兆禧d尺價咁平？

豫豐不如叠茵 慳返程邨巴

我又要loop返叠不如聚

會去睇下 tks

豫豐落雨個陣行過一次
好痛苦

巴打有無車 我考慮豫豐因為有車減左一半嘅不便（理想）

我冇呀
如果豫豐我覺得綠怡居好d
豫豐個廳個窗出面有露台擋咗
搞到個廳唔係好夠光
個人唔太喜歡

我開頭都係咁諗
但一嚟叠平過聚
二嚟自成一角無咁近富泰
三嚟向南景觀真心靚（雖然會望寺）

500蚊買唔買到新屯中
打算月中至月尾去睇樓

巴打上左？

呢度係兩條獨立比較
聚vs疊
豫vs疊
唔能夠話因爲聚>疊，所以豫>疊喎

如果加少少系列我會寧願辛苦啲入聚康 慳少少就豫豐 望就望樓齡細維修同其他問題相對少

反正3個屋苑都要再搬，我覺得你真係應該諗埋疊茵，近鐵點都易走啲

500蚊難d
500萬可能有既

唔知3屍果個單位賣左未

兆禧尺價先唔平wor

賣同放租疊茵應該無得輸

長遠黎講
兆康站會唔會睇低少少？
n年後起左南站 兆康無得坐對頭車 又未必有位坐

站附近既樓點會睇低
仲要搵個十幾年後先出現既站比
疊茵放租有醫院同嶺南客
基本上唔怕冇人租

咪話長遠

你依家個買入價係計左
你係兆康站 「係能夠有位坐」

屯門泳池盤估計要18-20k/呎

長遠屯門南站最好啦
得未

好簡單，而家元朗站一樣無位坐，外區人一樣prefer 元朗，唔係屯門，咁兆康無位坐應該都唔係大問題

長遠收租睇，只要有中國學生讀嶺南，嶺南區放租都係睇高一線，每間房租到5000，飯廳可以開多間房，2房15000，3房20000，屯門仲有邊度做到

我覺得係咁 你唔認同咪講下你自己意見

我既諗法就好似海景樓咁
你price in左佢有海景
但前面係會起樓既
咁相對係咪一個因素壓抑佢樓價？
當然都可以有好多其他因素 例如當區其他未來發展去抵銷或者提升

講少幾句垃圾啦

個到d盤係咪多數做湯房 搞「學生宿舍」？

之前租過比支那學生 發現都算唔錯既租客
初頭以為會好唔企理
不過一年畢業走左

唔算劏房啦，只係用石膏板/到頂衣櫃分間返個飯廳，再裝返部分體喺飯廳啫

其他結構完全無郁

補多句，同埋宿舍唔係咁啦，呢啲只係算一班學生自己夾租

宿舍係有清潔姐姐，有啲有埋早餐，即係名城果堆一萬蚊一個嘅床位，唔知而家仲頂唔頂得住

好似都有得諗 應該10皮內搞得掂 香港租金回報率實在太低

有架，不過而家呢個環境，租比香港人一定唔可以用呢個狀態交樓

但依類型又要包曬全屋電器傢俱 雖然唔係貴
不過有咩事租客又要你維修

屯門企都冇得你企
何況兆康

我覺得元朗除左西鐵外 仲有巴士行大欖呢個原因

聽返嚟都係基本冷氣機煮食爐嗰啲，無其他特別家電

應該唔係，十個外區十個都係諗西鐵

外區係覺得屯門遠過元朗好多
因為屯門係西鐵尾站

元朗去荃灣11分鐘，其實幾方便

可能我唔鍾意搭西鐵
d人成日企係你面前 迫你讓位俾佢坐
我寧願坐巴士上層 睇下風景

我覺得西鐵真係唔多似係服務屯門人
兜大圈

三月時睇過500已經無乜選擇（一係中層望樓，一係望富健/屯門河但殘裝）， 而家應該無咩可能

你面皮薄姐， 咩都驚一餐，學生哥咩 驚閪咩屌柒佢望乜撚野啦

西鐵兆康去紅磡35分鐘算係咁
巴士太難預時間

好似話西鐵原本無屯門站

條屯公真係晒鳩氣， 上星期有三日身痕想坐下巴士出東九果邊返工， 點知果三日，日日都塞！！！！ 屌佢老母， 6月5日單日炒七次，外加一單壞車， 巴士專線都係一樣塞， 塞左兩個幾鐘， 搞到幾日都遲撚晒到,on9

會有廢中對住你咳

巴士線 你信 大把仆街揸巴士線

其實唔算多， 我都見過， 但好少，而且應該會罰款掛

popo 采你都傻啦
月頭咪出黎告幾張收隊 你地慢慢塞
去觀塘既話 塞完屯公
仲有另一個大佬等緊你 龍翔道

白痴仔

唔係ai 捉嫁咩 有晒cam , detect 到非巴士車型就出告票

巴士上面都有乘客影左之後1823啦

西鐵唔讓座係隱藏共識
大家都知唔同地鐵，一搭就有排搭

500應該都買到細單位，比少少牙力la

1823 算把啦 叫得popo黎 部車都走左

香港有咁先進咩
智能燈柱都冇碌

一個人住，想買300尺左右有無推介

龍床

屯門樓 識買一定買御半山
三百尺都只係六百萬
三年過SSD後升到一千萬

數字都唔撚識睇？

屯門都好多個細區
你自己有咩要求先

菁雋計普通分層都有300幾呎單位，唔明你屌佢乜野
問野都咁寸？可能佢真心覺得推薦呢

影相email 1823 呀，事後寄告票

個陣都認真諗過入飛買龍床盤 2球有找
雅都d湯房都4/5000
但最後無 因為最後一個人頭

後悔雖然咁多人抽 都應該唔中

我都有諗過，但如果買會用公司買，不過諗落收租再高都有排先收到30%，無諗過佢升得咁快就真嘅

屯門碼頭搭59m出荃灣35分鐘，搭59x出旺角45分鐘
如果第時搭西鐵，照而家屯門站時間再加多5分鐘，出荃灣出旺角唔會快咗好多

我覺得真係唔好因為10年之後會有站，而家走去狗衝，7.8-8.3m住屯門泳池，一定俾人笑，同坐硬艇

到時碼頭d私樓已經40年樓齡

應該今個月點都出價單 唔洗估估下
泳池個盤拖到乜消息都出曬先開

買完之後打足10年飛機，之後點知好似沙中綫咁又呢樣個樣, delay 2-3年
真係唔好搏，早10年俾premium
就算今日即刻有屯門南站，咪又係至多同瓏門同價

聽得太多
瓏門 yoho 海之戀 個陣咪又係同一返說話
買左既笑而不語

瓏門當年10k，本來已經起咗屯門站
海之戀當年12-15k, 本來已經有荃灣西站
yoho 我唔記得幾多錢開賣，不過又係本來已經有站

請問有咩問題

所以我咪講 10年後 泳池區大量盤
有冇必要喺10年前就食溢價博佢升
唔係新地樓既 10年後都30 40年樓齡
邊夠d後生（新盤）嘅競爭
買得既 碼頭 泳池區既 依家預咗硬食

我覺得就算開18-20k 都好多人去抽

一定
不過20k 好似太誇張啦

隔離3寶 先講緊13k

慈母多

咁不如住市區，邊個會俾市區價錢，日日捱長途車返工

果年基本上買邊到都有賺
今年係咪有單 比埋ssd都有賺既deal

5分鐘 你想多了
個個站都沖閘 關唔到又開 又關
仲有到時呢區多好多人口
一定好多人搭回頭車坐位

輕鬆d啦
到佢賣個陣你咪知

一處 難求 處女情意結 比多5k就有
仲要新地樓

講真如果同瓏門同價我唔明點解要買佢
個站成十年後先起好 自住客點解要揀佢

所以就有人買將軍澳公屋 15x呎 313萬

海景 全新 屋企人住附近？
利申：冇錢買

因為10年後 瓏門唔係頭站
10後後 瓏門都差唔多20年
我先10年
好多人都好似你第一句咁講
結果全部都跑贏
好似龍床盤係林鄭plan推出下 都不死
仲有錢賺
你就知港樓 港人 係唔可以用常理推斷

其實新盤你都預佢有d乜野即供plan 乜plan 物plan
通常最優惠大約-16%左右
20k*0.84=16.8k 我估
折左就同瓏門差唔多
咁又會唔會買呢

一定唔會有16%咁多啦
佢個關鍵日期係2021/3/31

唔夠一年喎師傅

我見wetland 好似最多16% 好似咋
冇16都有12%掛 都係17.6K姐

預平過the campton

59m 30
59x 50-55

其實無得咁樣計
你唔能夠用今日再同十年後比
正如十年前泳池三寶200萬都唔使
十年後既今日最少要600萬
十年後如果香港唔冧
上車盤可能都要八球啦

你果三個理由都已經大把分支家庭抽
泳池區，兆鄰，友愛安定三聖大把分支家庭

又塞車

周末睇完樓，決定比多少少，買海典軒。但好似無乜兩房盤放售

而家三寶賣緊咩價？
巴打真係22歲？咁細個就買到買好勁

唔等埋新地開盤？

如果開18k 尺，泳池三寶即刻升價
到時果位巴打可能就over budget啦

依家御半山都15-16k一尺，泳池果度真不敢想像

加多少少系列
愈加愈多
本身巴打加到海典軒已經加多左好多

大欖邊到多車， 佢收費1舊水來回， 已經令好多人卻步，元朗d 車都專登行屯公出去，識幾個揸gogovan 既司機， 唔係住屯門都係經屯公出市區， 一個月俾3000蚊大欖路費， 唔係個個搵十皮野一個月嫁，有都唔係咁浪費啦

乜你覺得依家 3寶業主唔會開高d咩
分分鐘封盤等

元朗去屯門都係10幾公里 行柴油既 1蚊/km 都唔洗
點會同你行大欖 除非一早知到塞緊又趕時間

10000尺以下盤係咪都係伏單位

希望到時2025政府收返大欖同埋屯門至赤鱲角通車會令屯公生性少少
呢排真係塞到唔敢搭巴士

比我要兜大圈情願唔揸
其實元朗市+錦繡錦田嗰邊唔多車行屯公
最多都係洪水橋天水圍嗰邊

係啊，巴打心水清。我已經升高budget 到700萬樓下，但都好似買唔到

海典457呎2房單位 3月份成交先580~650 萬
今日agent 同我講2房業主叫700萬，仲要唔比睇，傻的嗎。
係咪推緊我去買新盤
好怕到時新盤又抽唔中，兩邊都買唔到

700萬買唔到海典軒？唔係掛

海典本身好少盤
要岩價錢買到真係好睇機遇
啲AA多數帶你睇嘉悅或南浪 盤源叫做多少少
但都係得幾間有得睇

呢拉排咁亢奮,泳池果度實要食溢價

FIRM左西鐵先買 好難唔起你價

新盤你要買返個457 2房
7球都幾大可能唔得

睇埋南浪 嘉悅lo

岩岩聽巴打話海典要700萬我都唔信
即刻開祥益個網睇，原來真係要成700萬起
再睇埋南浪 竟然都係全部700萬起跳
再睇埋嘉悅 好似有間580萬

我今朝做勇者， 又成功...遲到
屌你老母屯公班垃圾車手， 炒車死全家， 死完爸爸死媽媽 屌你老母嬲撚到， 呢兩個星期日日都炒， 以前炒車概率大約一個月炒兩三次， 而家日日都炒，on9

元朗市多呀， 錦田就唔知， 比著係你， 私家車， 每日100 蚊， 淨係大欖路費， 仲未計，泊街， 其他隧道費 , 油費
可能貧窮限制我想像啦

不嬲都firm緊

改撚左佢啦 扣分有撚用咩 撞2次唔該重考

邊到係拓海灣

唔洗諗

唔記得你筆直幾多

邊有
泳池站係上個月先firm
上年有講過下但未firm

唔理了 依家都要硬食
唔急住既 咪等下先 熱潮過左會好d
講緊都10幾年後先有鐵

70萬首期 同女朋友月入夾埋42K
想問吓有咩盤揀

廿年前先係二百萬吓嘩

十年前左右金融海嘯
果陣都係呢口價

如果要過壓力測試 只可以買到500頭樓

20年前都未起

10年前 泳池3寶 3房單位 都係200萬有找

廿年前南浪新樓三房都唔止二百萬啦

我有朋友02年買南浪兩房已經要180萬
三房唔洗200萬唔好再吹大啲

有咁點先？

唔好用而家黎睇先得嫁
97至08年個價係浮浮沉沉嫁
唔你話你02年買200萬，08年個價就會升左
所以先咁多人錯過升浪咋嘛

最低層嗰啲唔計喎

你搵間海典軒三房2百萬比我睇下

hi大咗，700萬買到荃灣啦

700萬荃灣得一房

哦

咁你搵唔搵到？

有咁點？

咁你依家搵唔搵到先？

新樓嘅話

你唔信 係應該你自己查證

笑咗 間間都過2百萬 隨便搵都有
反而係你話唔過2百萬先要證明喎

依家你都係唔信我 照咁講你都要自己去查證喎

人地盧公子係屯門大戶

我信佢

你自己上美聯搵曬 南浪海灣 嘉悅半島 海典軒
09-11年既歷史成交啦

唔想同你爭論
我搵左有 你唔信就自己查證 我無責任要證明你睇

心諗...荃灣係乜料

比得呢口價大撚把選擇
要校網荃灣gg 要環境又gg
自從荃灣比班濕鳩香討AA狂唱好後就知呢區啲樓價on99

交通：地鐵 頭站 屌打西鐵屯門
環境：有巴勒海峽
仲有一級方程式比賽

3寶同價位買南浪好過 尺數大D

廢氣城市。

海典軒同南浪兩房叫價都成700萬
痴晒線
祥仔見到間高層海景海典720萬

樓市gogogo

59x試過最快八個字到旺角道

尾班37分出到831
日頭試過40分鐘去到

所以岀mk 其實巴士仲好
黨鐵要轉又無位坐
巴士可以一程到,累仲可以訓到落，仲要係正中心點，就算訓到過晒站終點落都不過係新世紀

有冇巴打住緊菁雋？座野手工係唔係真係好閪/有咩缺點住落先知（除左細）

Ching 一個人住？ 我之前睇過睇樓片其實都覺得麻麻

咁既價我不如買卓爾居

掛姐 成交左先講啦

卓仔要8球

800只係高層靚方向先呢個價姐

係，因為就黎要一個人住又唔想租樓，銀彈應該只夠人菁雋，所以想問問上網見收樓有comment冇人汁

我見有人講爆屎渠

仲有你條丁都長過佢既 sink盤

唔撚係掛⋯又屎之戀

裝修開會換埋架啦

都ok既 如果唔要洗衣機 或者搬出黎拖條喉既話

康麗花園點睇

shk開新盤，中央廣場車位投資應該有水位升？

性價比高，做左大維修，鄉事會路旺，呢個點，康好過雅都

要轉好多層先泊到車,同好大塵

咁都係咪搞

不如諗南浪車位 早幾年放哂出黎

非住戶都可以租/買賣？

係 自由買賣

終於到我換樓

人地咪話換大2房囉

仲問咩，人地一開頭咪講話換囉

預你拎240做首期 你地入息好似最多買到700左右

其實換電梯唔貴 屋苑又有d錢

置樂遲d起 一堆公屋wo

卓仔有冇盤
恆順園都幾遠

卓仔起碼700,望河要750先得

佢話最盡700

交通 配套 商場 都近返市中心
恆順園又唔方便 又準備公屋

邊個位可以起公屋？

屯門遲啲連埋左東涌連接路
應該會旺到九彩

「一堆」誇張詞 sorry
咪就係 顯發里 恆順園隔離

好似起條邨出黎 4 5座走唔甩

[member批左按揭 應該都揀支銀
其他都未做野 有間話8月先成交
唔會咁早處理你
Hsbc 就話補文件就得 但offer 1樣
南洋直頭話我入息唔夠 唔批 8成 6成就借
其實d banker
係份打工（做唔做都係咁多人工）
定有佣分/跑數
我見有d 唔想理我 支銀好認真
follow我隻case[/member]

1700伙
4/5座差唔多

渣打工行offer 差
南洋集友交行批得慢
大部分細行直情唔接case
上面呢啲行全部前線都唔想白做

我hsbc出糧 個陣1星期就搞掂
交身分證就得 好方便
可能因為我唔洗過mc

唔關MC事，佢中銀出得即係MC批左

如果唔經mc
HSBC 兩星期就得啦

兩星期係交齊文件計嘛，如果交唔齊credit 要睇嘅文件，兩年都批唔出

未補有機

自由市場應該都得啦，最近嗰單居二都唔洗500，折扣率24%

大貓算快架啦
Dllm 跑步美資嗰d冇哂聲氣咁聲
而家等埋永隆就算 offer應該係最靚

我打去集友 佢offer 最靚
但佢話仲未開工 佢話你8月先成交
我揀支銀 朋友介紹 加最上心
想知佢係係咪有佣分要跑數定打份工only

南洋我想打去問佢 你按揭部點計我唔夠入息

佢點會冇啦啦有居2 offer
應該都要係自由市場買

換𨋢唔好咩 都唔係夾好多錢姐

我指直接用自由市場價買都係<500/76%

唔count 你女友咪唔夠計

岩岩search下未來屯門邊度有新居屋
原來南浪隔離塊地係起居屋 唔係起公屋

反正佢offer 最垃圾 得p-2.5 揀

聽住先 公屋同居屋外型一撚樣
到時轉返公屋都得
改一改個名 苑變邨 閣變樓

邊有得轉黎轉去咁兒嬉架
公屋轉居屋就話得姐
居屋轉公屋既話比人鬧死 居屋供應已經好少
立法會文件都出左
恆富街塊地列左做資助出售房屋

要睇到時環境係點
即刻諗起富泰

得果兩座無得咁比較啦
不如諗到時塊地會係由房委會發展做居屋定房協發展做高級資助房屋更加實際啦

都好 無公屋就得
唔奢望有d咩嘢比我抽/買

屋企人都等緊屯門居屋
屯門呢幾年都無乜居屋供應
有啲居屋起，有得抽下都好

天水圍大量居屋變公屋 起得仲靚過而家啲所謂新居屋

講緊好多年前 果陣居屋無人要 近十年啲居屋爭崩頭啦

有廚櫃有浴缸添 可惜無人買只得轉成公屋

又係果d 實而不華既居屋
btw 山景果橦係點 起完好似冇消息咁

公屋有咩問題
公屋先係贏家

邊到搵到呢d 資料

鳴琴果度？其實都起得好靚
當年有抽但抽唔到

係 抽唔到咪仲好
附近多又癲佬 又冇設施

呢到係咪建生 好似幾正

YES CHING有興趣?

大約幾錢到？聽到佢講話隔離一房都要500幾萬

咁條片個間500幾萬有幾抵wo

新半樓既定義係幾多年

之前一直睇緊屯門 但最後買左荃灣
但岩岩睇片右覺得呢間個裝修同位置唔錯

香港房屋政策係點
1.公屋 2.居屋 3.私樓

1 2 有好多隻

1.租者有其屋係咪 好耐之前 比d住緊公屋既人
買返自己單位 咁同綠置居既分別？

2.居者有其屋 係咪 綠白表抽完 買左
一係補地價係自由市場當私樓賣
一係放返比綠表/白居2 人士

有隻就房協起？ 綠悠雅苑 綠怡雅苑
呢d 係咪夾屋？ 姐係又買唔到私樓 又申請唔到居屋
比你買果隻

最齊市中心 之後良景建生 泳池友愛就各有各好 睇去邊

本身住開屯市 新工銅鑼灣 有無村巴？
定一定要搭無位的962x?

你返幾多點先

如果返早啲嘅話962X平日頭班車8:30先喺龍門居開，你預過到嚟華都屯官巴士站要10至15分鐘

你話平時返工繁忙時間就960/961去到港島區免費轉乘968

杯渡後馬會隔離個頭 連去 三聖, 三聖交匯落埋大欖

公園可以拆嘅 不過無論輕鐵定九巴都係遺棄置樂
係城巴好少少

康德花園1座好唔好住？ 佢個位要行長命斜， 4百幾呎放租出去係咪無咁易

你係想住定放租投資，個邊3個屋苑始終係大興花園最好，叫做行到去地鐵站但貴啲。康德個位麻麻，衛生又唔好

放租。 衛生唔好係會聞到垃圾味？

捽巴，有按揭野想問問

明白，即係供貴d

多小強。放租不如市中心

屯門放租一定優先市中心、兆康、疊茵

44綠小系列
又係食屎大

又就黎可以開（6）

扮工扮到好無聊

而家翠林330呎 放盤放到477萬

掛姐
估價幾多先

ching 用咩銀行估價?

朝早繁忙時間一定搭輕鐵去新圍搭
我都唔知係田景建生等d人點上車

如果搭小巴去上水
寶田站定時有吉車係個邊開(好似係星期一至六)
p.s.遲d都搬去個邊住

九巴261S特別線，平日星期一至五（星期六日同公眾假期除外）0700am 寶田開往上水天平邨 — 經上水站

前提係你要好早起身上到車先得

44a1 小巴

由寶田開
架261S 好似係冇人搭 咁早
去到上水都係8點鬆d

我曾經試過等呢架，但等左3個字都唔見有
我唔知佢係咪揸左去第二度
你知d小巴佬任佢揸，都唔跟條路線既

換樓失敗

有無巴打知道海典軒，南浪管理費幾錢呎？

南浪隔離咪居屋囉

我都係知左無幾奈
原本以為係公屋

點解會無奈？